大學生賣雜貨｜90後客房清潔員轉行街市開雜貨店 日做12小時忙到跟女友分手：租金壓力令我不能停下

「打工不能發達，要為生便要自己做生意，這是自小父母跟我說的話。」吳少權（Andy）的父母經營士多和雜貨店數十載，因兩老兩年前看上一間位於天水圍天瑞街市的店舖，眼見任職救生員的兒子辛苦打工卻只有零碎的收入，便鼓勵兒子入行，「建豐隆」因而開張。

到而家都唔明, 親力親為到底有咩好

請人囉

吸血蟲孽主

做生意= 幫業主打工

實係啦

掂唔掂呀！有機會入去幫襯下

黃？

加油

黃定藍?

人情味小店 呢個term 只有文字想像上美好

現實既香港特色人情味 唔係正常人會鐘意

百佳明知貴都排哂隊

事實上百佳平過好多小店
買餸小店呃秤

你冇撚嘢呀？ 睇吓啲菜價先啦

又捉到件離地戇鳩傻閪

小店可樂$5-6 百佳$7.8-8

我就中意去小店食飯，買野飲

又換人貨 又呃秤
比大紙屈你比細紙 找少錢比你
街市係平啲
但陰啲陰蝕返轉頭仲要冇仇報

唔係幫襯開 有熟人帶去
一律唔會買

ztore送到門口 仲出去買

街市檔應該好賺
不過困身

ig淘寶貨就屌到上天花板，小店支那貨就人情味

連登

廚師牌腸 街市平過百佳
魚蛋果類都係街市平
仲未計洗頭水，漱口水
超市賣得特別貴
最近打邊爐多 睇多左

一向生意未上軌道就辛苦過打工

你咪咁撚戇鳩鳩啦

係都HKTV Mall啦
垃圾藍店Ztore

唔係指呢樣，我係指寫稿佬點解會當咁樣係讚